<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<title>Politik - FAZ.NET</title>
<link>http://www.faz.net/aktuell/politik/</link>
<description>Meldungen und News aus Deutschland und der internationalen Politik. Gesetze der Politiker aus dem Bundestag, Bundesrat und der EU.</description>
<copyright>Copyright 2001-2017 Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH. Alle Rechte vorbehalten.</copyright>
<category>Politik - FAZ.NET</category>
<language>de-de</language>
<docs>http://www.faz.net/hilfe/services-newsletter-widgets-rss-feeds-mehr/</docs>
<generator>FAZ.NET</generator>
<ttl>5</ttl>
<lastBuildDate>Wed, 5 Apr 2017 16:03:39 +0200</lastBuildDate>
<atom:link href="http://www.faz.net/rss/aktuell/politik/" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<image>
		<title>Politik - FAZ.NET</title>
		<url>http://www.faz.net/img/fazlogo_ressort.gif</url>
        <link>http://www.faz.net/aktuell/politik/</link>
	</image>
<item>
    <title>Aus der Tiefe der Geschichte</title>
    <description>&lt;img width=190 height=107 border=0 title="44185226" alt="44185226" src=http://media1.faz.net/ppmedia/aktuell/1461939784/1.4630753/article_teaser/44185226.jpg /&gt;&lt;p&gt;Die Besetzung des polnischen Parlaments ist beendet – die Opposition hat die letzte Gelegenheit für einen ehrenvollen Abgang genutzt. Trotzdem setzt sich die Staatskrise Polens fort.&lt;/p&gt;</description>
    <link>http://plus.faz.net/evr-editions/2017-01-13/5041033</link>
    <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 20:06:57 +0100</pubDate>
    <guid isPermaLink="true">http://plus.faz.net/evr-editions/2017-01-13/5041033#5041033</guid>
<ExtractedText>;
Aus der Tiefe der Geschichte
Die Besetzung des polnischen Parlaments ist beendet - die Opposition hat die letzte Gelegenheit für einen ehrenvollen Abgang genutzt / Von Konrad Schuller
~Š$&amp;*,
AP
Die letzten Selfies: Vor der Beendigung ihres Protests versammeln sich die Abgeordneten ein letztes Mal im Plenarsaal.
WARSCHAU, 12. Januar. Als die liberale Opposition im polnischen Parlament am Donnerstag um zwölf Uhr mittags ihre Besetzung des Plenarsaals nach 27 Tagen und Nächten beendete, die letzten Selfies schoss und dann durch die hohen Saaltüren entschwand, lag ein Licht auf...
Exklusiver F.A.Z.-PLUS-Artikel
Jetzt weiterlesen mit dem F.A.Z.-PLUS-Zugang. Weitere Informationen zum Angebot finden Sie unter F.A.Z. PLUS .
Sie sind bereits F.A.Z.-Digitalabonnent – dann melden Sie sich bitte mit Ihrem Login an.
Kein Abonnent? Dann testen Sie gleich hier .
Im F.A.Z.-PLUS-Zugang enthalten:
Zugang zu allen F.A.Z.-PLUS-Artikeln im Web
Freier Zugang zu F.A.Z.-PLUS-Ausgaben im Web und in der App
Im Abonnement Zugang zum F.A.Z.-PLUS-E-Paper im original Zeitungslayout und zur F.A.Z.-Vorteilswelt
Bestseller
4 Wochen für nur 5,99 €
Lesen Sie im Anschluss mit weiteren 50% Rabatt.
Bitte geben Sie Ihre Benutzerdaten für die Anmeldung ein.
Angemeldet bleiben
Empfehlenswerter Beitrag von F.A.Z. PLUS: Aus der Tiefe der Geschichte
--
Dieser Text kommt aus F.A.Z. PLUS, der neuen digitalen Ausgabe der Frankfurter Allgemeinen Zeitung.
Hat Ihnen der Artikel gefallen? Dann testen Sie jetzt doch F.A.Z. PLUS unverbindlich 2 Wochen lang kostenfrei. Gleich hier bestellen: http://www.faz.net/2WOtest
Freitag, 13. Januar 2017
Politik
Aus der Tiefe der Geschichte
Die Besetzung des polnischen Parlaments ist beendet - die Opposition hat die letzte Gelegenheit für einen ehrenvollen Abgang genutzt / Von Konrad Schuller
WARSCHAU, 12. Januar. Als die liberale Opposition im polnischen Parlament am Donnerstag um zwölf Uhr mittags ihre Besetzung des Plenarsaals nach 27 ...
Lesen Sie hier den kompletten Artikel: http://plus.faz.net/evr-editions/2017-01-13/Fc5tqJTFtfazyAWiD3n9J2u
WARSCHAU, 12. Januar. Als die liberale Opposition im polnischen Parlament am Donnerstag um zwölf Uhr mittags ihre Besetzung des Plenarsaals nach 27 ...
Die letzten Selfies: Vor der Beendigung ihres Protests versammeln sich die Abgeordneten ein letztes Mal im Plenarsaal.
AP
Auf dem Weg in den Plenarsaal: Der PiS-Vorsitzende Jaroslaw Kaczynski (M.), Senatssprecher Stanislaw Karczewski (r.) und Parlamentspräsident Ryszard Terlecki
EPA
F.A.Z. Abmeldung
Sie haben sich erfolgreich abgemeldet.
Zum erneuten Anmelden wählen Sie bitte die Funktion „Anmelden“ in der Navigation oder in den      Einstellungen.
F.A.Z. Anmeldung
Vielen Dank für die Anmeldung. Momentan besitzen Sie leider kein gültiges Digitalabonnement zur Nutzung von F.A.Z. PLUS.
Hilfe
Eine ausführliche Hilfeanleitung mit Antworten auf allgemeine Fragen finden Sie unter www.faz.net/fazplus-hilfe
Sollten Sie weitere Fragen haben, uns Feedback geben oder Fehler melden, schreiben Sie uns eine      E-Mail über das Feedback-Formular. Dies finden Sie unter Einstellungen, „Feedback“.
Haben Sie Fragen oder benötigen Sie Hilfe bei Ihrem Verlagsabonnent, finden Sie Unterstützung      unter www.faz.net/digitalsupport
Ein Hinweis an unsere App-Store-Kunden: Gekaufte Einzelausgaben/Abonnements sind nicht in       die „F.A.Z./F.A.S.“-App und in die Webedition übertragbar und umgekehrt.
Datenschutzerklärung
Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist für uns von höchster Bedeutung. Im Folgenden      erläutern wir unsere Datenschutzpraxis bei der Nutzung unserer elektronischen Medien.
Die Internetauftritte ( FAZ.NET , FAZjob.NET , FAZSchule.NET und weitere      Unterrubriken, nachfolgend das „Portal“) sowie die mobilen Applikationen der Frankfurter      Allgemeinen Zeitung (zusammen auch das „digitale Angebot“) werden von der Frankfurter Allgemeine      Zeitung GmbH (F.A.Z.) betrieben.
Bei der Nutzung des digitalen Angebotes erhebt die F.A.Z. (im Folgenden auch „wir“) an      unterschiedlichen Stellen von Ihnen personenbezogene Daten. Die erhobenen Daten werden von uns      streng vertraulich behandelt und ausschließlich für den jeweils Ihnen mitgeteilten Zweck      genutzt. Aufgrund der diversen Wahlmöglichkeiten bestimmen Sie, welche Daten von Ihnen      bereitgestellt werden, und wie diese von uns genutzt werden können. Selbstverständlich werden      Ihre Daten im Rahmen der gesetzlichen Vorschriften insbesondere des Bundesdatenschutzgesetzes      und des Telemediengesetzes erhoben und verarbeitet.
Im Folgenden stellen wir Ihnen dar, welche personenbezogenen Daten wir erheben, wie wir Ihre      Daten schützen und wie wir diese nutzen.
Allgemeines
Sie können das Portal jederzeit ohne Registrierung bzw. Anmeldung nutzen. Einzelne Bereiche des      Portals, beispielsweise der Empfang unseres E-Papers, die Teilnahme an Foren, die Anmeldung bei      FAZSchule.NET oder das Anlegen einer Bewerbungsmappe beim Online-Stellenmarkt, sowie einzelne      mobile Applikationen erfordern hingegen eine vorherige Anmeldung.
Während Sie das Portal besuchen, erheben unsere Webserver zum Betrieb des Angebotes allgemeine      technische Informationen, wie zum Beispiel Browsertyp, Monitorgröße und verwendetes      Betriebssystem, die IP-Adresse Ihres Gerätes, welche Webseiten bei FAZ.NET Sie aufgerufen haben,      sowie den Zeitpunkt und die Dauer Ihres Besuches.
Anmeldung
Für eine personalisierte Nutzung sämtlicher Funktionalitäten des Portals müssen Sie sich      registrieren. Dafür erheben wir von Ihnen u.a. einen Benutzernamen, ein von Ihnen gewähltes      Passwort, Vor- und Nachname, Anschrift sowie Ihre E-Mail Adresse (Bestandsdaten). Diese Daten      benötigen wir u.a. zur Ermöglichung des Zugangs und des Supports und zur Ermöglichung einzelner      Dienste, beispielsweise der Teilnahme an Foren, Blogs und Chats, weil wir keine anonymen      Veröffentlichungen anbieten.
Während Ihres Besuchs des Portals erheben wir automatisiert auch Ihre Nutzungsdaten (z.B. Beginn      und Ende der Nutzung, aufgerufene Seiten). Schließlich können Sie uns im Rahmen der erweiterten      Registrierung und der Nutzung des Portals weitere Daten freiwillig beispielsweise in Formularen      zur Verfügung stellen (Inhaltsdaten).
Für eine Nutzung mobiler Applikationen müssen Sie sich ggf. registrieren. Sofern Sie Abonnent      der Print-Ausgabe der Frankfurter Allgemeine Zeitung sind, erheben wir von Ihnen dabei Ihre      E-Mail Adresse, ein von Ihnen gewähltes Passwort und einen Login-Name, Ihre Kunden- und      Auftragsnummer. Je nach Abonnement-Art kann nur ein Endgerät für die mobilen Applikationen      registriert werden. Wenn Sie noch kein regulärer Abonnent der Frankfurter Allgemeine Zeitung      sind und sich für eine längere Nutzung der mobilen Applikation entscheiden, erheben wir dann      ggf. weitere Daten wie Ihre Adressdaten, Ihre E-Mail Adresse und Ihr selbst gewähltes Passwort.      Bei der Anmeldung übertragen wir ggf. auch eine verschlüsselte Geräte-ID Ihres mobilen      Endgerätes, da die Nutzung nur auf einem konkreten Gerät möglich sein kann und so Ihre      Identifizierung erfolgt (die bei der Anmeldung erfassten Daten sind sog. Bestandsdaten). Diese      Daten benötigen wir zur Ermöglichung des Zugangs und des Supports. Während Ihrer Nutzung der      mobilen Applikation erheben wir automatisiert auch Ihre Nutzungsdaten (z.B. Beginn und Ende der      Nutzung, aufgerufene Seiten, verschlüsselte Geräte-ID).
Einwilligung / Widerruf / Widerspruch
Im Rahmen der Registrierung willigen Sie ein, dass wir die Bestands-, Nutzungs- und Inhaltsdaten      erheben, speichern und zur Verbesserung unseres Angebotes, zur Kundenpflege, Auswertung des      Nutzungsverhaltens, für personalisierte Werbung innerhalb der digitalen F.A.Z. Angebote und zur      bedarfsgerechten Gestaltung unserer Dienste nutzen.
Sofern Sie in diese Nutzung Ihrer Daten eingewilligt haben, können Sie Ihre Einwilligung      jederzeit durch eine E-Mail an datenschutz@faz.net oder schriftlich an die Adresse der F.A.Z. widerrufen. Im Fall eines Widerrufs ist jedoch ggf.      eine personalisierte Nutzung des Angebotes nicht möglich.
Sofern Sie ausdrücklich eingewilligt haben, nutzen wir die uns überlassenen Daten auch zur      werblichen Ansprache per Telefon und/oder E-Mail über eigene Angebote aus dem Print- und      Online-Bereich der F.A.Z.. Sie können diese Einwilligung durch eine E-Mail an datenschutz@faz.net oder auf der Seite Mein      FAZ.NET/Profil portalübergreifend widerrufen, hierzu loggen Sie sich bei FAZ.NET ein und gehen      zu „Mein FAZ.NET/Profil“. Dort entfernen Sie die entsprechenden Haken.
Ihre postalische und Ihre E-Mail-Adresse nutzen wir - soweit rechtlich zulässig - zur werblichen      Ansprache. Dieser Nutzung Ihrer Adressdaten können Sie jederzeit durch eine E-Mail an datenschutz@faz.net oder schriftlich widersprechen      oder Sie loggen Sie sich bei FAZ.NET ein und gehen zu „Mein FAZ.NET/Profil“. Dort entfernen Sie      die entsprechenden Haken (portalübergreifend). Der Widerspruch ist kostenlos (mit Ausnahme der      Ihnen entstehenden Übermittlungskosten).
Bewerbungsmappe beim Online Stellenmarkt FAZjob.NET
Bei FAZjob.NET können Sie eine Bewerbungsmappe erstellen, die weitere personenbezogene Daten      enthält. Sie haben die Möglichkeit, den Grad der Öffentlichkeit Ihrer Bewerberdaten frei zu      wählen. So können Sie bestimmen, ob Ihre Bewerbungsmappe unbeschränkt öffentlich, anonymisiert      öffentlich oder nicht öffentlich ist. Im letzten Fall erhalten nur die von Ihnen ausgewählten      Inserenten die Möglichkeit, Ihre Daten zu sehen. Einzelheiten zu diesen Möglichkeiten erhalten      Sie im Rahmen der Erstellung Ihrer Bewerbungsmappe. Sie können den Inhalt der Bewerbungsmappe      jederzeit ändern, ganz oder teilweise löschen und den Grad der Öffentlichkeit Ihrer      Bewerberdaten einstellen.
Die von Ihnen im Rahmen der Bewerbungsmappe zur Verfügung gestellten Daten werden wir den      jeweiligen Inserenten nur auf ausdrücklichen Wunsch in dem von Ihnen bestimmten Umfang zur      Verfügung stellen. Darüber hinaus nutzen wir die von Ihnen im Rahmen der Bewerbungsmappe zur      Verfügung gestellten Daten ausschließlich im Falle Ihrer Einwilligung zur bedarfsgerechten      Gestaltung des Angebotes und zu Werbezwecken.
Übermittlung Ihrer Daten an Dritte
Die über Sie bei der Nutzung unserer digitalen Angebote erhobenen Daten übermitteln wir      grundsätzlich nicht an Dritte.
Cookies/Zählpixel
Wenn Sie das Portal als Nutzer besuchen, verwenden wir und ggf. weitere Adserver/Partner      Cookies. Hierbei handelt es sich um kleine Datenpakete, die mithilfe Ihres Browsers auf Ihrer      Festplatte gespeichert werden. Neben so genannten Session-Cookies, die automatisch gelöscht      werden, sobald Sie sich ausloggen oder Ihren Browser schließen, verwenden wir beispielsweise für      die Funktion „Auf diesem Computer angemeldet bleiben“ auch so genannte permanente Cookies, die      einen wiederkehrenden Nutzer erkennen. Diese Cookies erlöschen automatisch regelmäßig ein Jahr      nach Ihrem letzten Besuch.
Natürlich können Sie Cookies auch jederzeit über die entsprechende Browser Funktion löschen.      Dort können Sie auch einstellen, wie Ihr Browser generell mit Cookies verfahren soll. Wenn Sie      Cookies löschen oder ihren Browser so einstellen, dass er Cookies ablehnt, kann dies die      Funktion des Portals beeinträchtigen. Insbesondere Funktionen wie beispielsweise „Auf diesem      Computer angemeldet bleiben“, die auf die Verwendung von Cookies technisch angewiesen sind,      funktionieren in diesem Fall nicht oder erfordern das Setzen eines neuen Cookies.
Des Weiteren werden vereinzelt von uns und ggf. Dritten Zählpixel (bspw. Web Beacons)      eingesetzt. Zählpixel sind kleine Grafiken auf Webseiten, die eine Logdateiaufzeichnung und eine      Logdateianalyse ermöglichen und die häufig für statistische Auswertungen verwendet werden. Die      Zählpixel enthalten nur anonyme Daten.
„Social Plugins“
Bei den digitalen Angeboten werden u.U. sog. Social Plugins von unterschiedlichen sozialen      Netzwerken beispielsweise Facebook, Google+ und Twitter eingesetzt. Mit diesen Funktionen können      Sie einzelne Inhalte mit Ihren Freunden in den jeweiligen sozialen Netzwerken teilen bzw. diese      Inhalte empfehlen.
Bei der Nutzung dieser Social Plugins wie beispielsweise dem Facebook Like-Button, dem Google+      Button oder Twitter, können wie nachfolgend beschrieben von dem jeweiligen sozialen Netzwerk      personenbezogene Daten erhoben werden.
Wenn Sie ein digitales Angebot aufrufen, in welcher ein Social Plugin integriert ist, baut das      soziale Netzwerk mit Ihrem Browser unmittelbar eine direkte Verbindung auf. Dadurch erhält das      soziale Netzwerk u.a. die Information, dass Sie mit Ihrer IP-Adresse/Geräte-ID diese Webseite      besucht haben. Dies unabhängig davon, ob Sie in dem sozialen Netzwerk aktuell eingeloggt oder      überhaupt registriert sind.
Sofern Sie gleichzeitig in dem jeweiligen sozialen Netzwerk eingeloggt sind, ordnet das soziale      Netzwerk Ihren Seitenabruf automatisch Ihrem Profil zu. Auch wenn Sie die jeweiligen Social      Plugins betätigen und beispielsweise Artikel und Inhalte empfehlen, kann das soziale Netzwerk      diese Informationen Ihrem Profil zuordnen. Wenn Sie nicht wünschen, dass das soziale Netzwerk      Ihren Besuch auf unseren Webseiten Ihrem jeweiligen Nutzerkonto zuordnet, loggen Sie sich bei      der Nutzung unseres digitalen Angebotes aus dem jeweiligen Netzwerk aus.
Wir möchten Sie darauf hinweisen, dass die im Zusammenhang mit den Social Plugins erhobenen      Daten ausschließlich zwischen Ihrem Browser und dem Betreiber der sozialen Netzwerke      ausgetauscht werden. Wir haben keinerlei Kenntnis vom Inhalt der erhobenen und überlassenen      Daten. Vor diesem Hintergrund empfehlen wir Ihnen, die jeweils aktuellen Datenschutzhinweise der      u.g. Betreiber der sozialen Netzwerke zu lesen.
Auf unseren digitalen Angeboten wird u.a. der sog. Like-Button von Facebook Ireland Limited,      Hanover Reach, 5-7 Hanover Quay, Dublin 2 Ireland, eingesetzt. Die Datenschutzrichtlinie von      Facebook finden Sie unter https://www.facebook.com/policy.php
Der Google+ Button wird von der Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043,      USA, betrieben. Die dafür relevante Datenschutzerklärung findet sich unter http://www.google.com/intl/de/+/policy/+1button.html
Schließlich können Sie auch den Twitterdienst der Twitter Inc., 795 Folsom St., Suite 600,0San      Francisco, CA 94107, nutzen, deren Datenschutzerklärung Sie unter http://twitter.com/privacy abrufen      können.
Reichweitenmessung
Unsere digitalen Produkte nutzen das „Skalierbare Zentrale Messverfahren“ (SZM) der INFOnline      GmbH ( http://www.infonline.de ) für die      Ermittlung statistischer Kennwerte zur Nutzung unserer Angebote.
Dabei werden anonyme Messwerte erhoben. Die SZM-Reichweitenmessung verwendet zur Wiedererkennung      von Computersystemen alternativ entweder einen Cookie mit der Kennung „ioam.de“, „ivwbox.de“,      ein LocalStorage Objekt oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch übertragenen      Informationen Ihres Browsers erstellt wird. IP-Adressen werden in dem Verfahren nicht      gespeichert und nur in anonymisierter Form verarbeitet.
Die Reichweitenmessung wurde unter der Beachtung des Datenschutzes entwickelt. Ziel der      Reichweitenmessung ist es, die Nutzungsintensität und die Anzahl der Nutzer von digitalen      Angeboten statistisch zu bestimmen. Zu keinem Zeitpunkt werden einzelne Nutzer identifiziert.      Ihre Identität bleibt immer geschützt. Sie erhalten über das System keine Werbung.
Für Web-Angebote, die Mitglied der Informationsgemeinschaft zur Feststellung der Verbreitung von      Werbeträgern e.V. (IVW – www.ivw.eu) sind oder an der Studie „internet facts“ der      Arbeitsgemeinschaft Online-Forschung e.V. (AGOF – www.agof.de) teilnehmen, werden die      Nutzungsstatistiken monatlich von der AGOF und der Arbeitsgemeinschaft Media-Analyse e.V. (ag.ma      - www.agma-mmc.de), sowie der IVW veröffentlicht und können unter http://www.agof.de , http://www.agma-mmc.de und http://www.ivw.eu eingesehen werden. Neben der      Veröffentlichung von Messdaten überprüft die IVW das SZM-Verfahren regelmäßig im Hinblick auf      eine regel- und datenschutzkonforme Nutzung. Weitere Informationen zum SZM-Verfahren finden Sie      auf der Website der INFOnline GmbH ( https://www.infonline.de ),      die das SZM-Verfahren betreibt, der Datenschutzwebsite der AGOF ( http://www.agof.de/datenschutz )      und der Datenschutzwebsite der IVW ( http://www.ivw.eu ).
Sie können der Datenverarbeitung auf www.faz.net durch das SZM unter folgendem Link      widersprechen: http://optout.ivwbox.de und http://optout.ioam.de .
Meldungen zu Zugriffszahlen an die VG Wort
Wir setzen „Session-Cookies“ der VG Wort, München, zur Messung von Zugriffen auf Texten ein, um      die Kopierwahrscheinlichkeit zu erfassen. Diese Messungen werden von der INFOnline GmbH nach dem      Skalierbaren Zentralen Messverfahren (SZM) durchgeführt. Sie helfen dabei, die      Kopierwahrscheinlichkeit einzelner Texte zur Vergütung von gesetzlichen Ansprüchen von Autoren      und Verlagen zu ermitteln. Wir erfassen keine personenbezogenen Daten über Cookies. Viele      unserer Seiten sind mit JavaScript-Aufrufen versehen, über die wir die Zugriffe an die      Verwertungsgesellschaft Wort (VG Wort) melden. Wir ermöglichen damit, dass unsere Autoren an den      Ausschüttungen der VG Wort partizipieren, die die gesetzliche Vergütung für die Nutzungen      urheberrechtlich geschützter Werke gem. § 53 UrhG sicherstellen.
AT INTERNET
Unsere digitalen Angebote verwenden einen Webanalysedienst der Firma AT Internet für die      Auswertung der Daten, die Ihr Internetbrowser beim Zugriff auf unsere digitalen Produkte      übermittelt.
Es handelt sich dabei um Datum und Uhrzeit des Seitenaufrufs, Webseiten-Adresse der verweisenden      Internetseite, abgerufene Datei, den HTTP Antwort-Code, Browsertyp und -version, Breite und Höhe      des Browserfensters, Farbtiefe, Betriebssystem sowie Ihre IP-Adresse. Die IP Adresse wird      unmittelbar nach der Erhebung durch den Server zur Datenerfassung des Tool-Anbieters und vor der      weiteren Verarbeitung anonymisiert. Die Daten des Datenerfassungs-Servers werden innerhalb 24      Stunden gelöscht. Ihre vollständige IP-Adresse wird folglich nicht dauerhaft gespeichert, noch      in Verbindung mit anderen Nutzungsdaten gebracht. Diese Daten werden getrennt von anderen Daten      gespeichert, die Sie im Rahmen der Nutzung unseres Angebotes eingeben. Die Zuordnung dieser      Daten zu einer bestimmten Person ist uns nicht möglich. Sie werden ausschließlich zu      statistischen Analysezwecken, wie der Verbesserung des Angebots, erhoben und verwendet. Die      Server des Dienstleisters befinden sich in Mitgliedsstaaten der EU.
AT Internet verwendet des Weiteren sogenannte „Cookies“, nähere Informationen über diese      Technologie finden Sie im folgenden Abschnitt zu Google Analytics.
Mit der Nutzung unserer digitalen Angebote stimmen Sie der zuvor beschriebenen Vorgangsweise zur      Analyse der Benutzung unserer Website zu. Weitere Informationen zum Messverfahren von AT      Internet finden Sie auf der Website der AT Internet GmbH: www.atinternet.com/de/unternehmen/datenschutz/ressourcen/
Opt-Out: Sie können der Datenverarbeitung durch AT Internet unter folgendem Link widersprechen: www.xiti.com/de/optout.aspx
Google Analytics
Unsere digitalen Angebote benutzen Google Universal Analytics, einen Webanalysedienst der Google      Inc. („Google“). Google Universal Analytics verwendet sog. „Cookies“, Textdateien, die auf Ihrem      Computer und sonstigen Endgeräten gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der      digitalen Angebote durch Sie ermöglichen. Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre      Benutzung dieser digitalen Angebote werden in der Regel an einen Server von Google in den USA      übertragen und dort gespeichert. Wir weisen Sie darauf hin, dass auf dieser Website Google      Analytics um den Code „gat._anonymizeIp();“ erweitert wurde, um eine anonymisierte Erfassung von      IP-Adressen (sog. IP-Masking) zu gewährleisten. Ihre IP-Adresse wird daher auf unsere      Veranlassung hin von Google lediglich in gekürzter Form erfasst, was eine      Anonymisierung gewährleistet und keine Rückschlüsse auf Ihre Identität zulässt. Aufgrund der      Aktivierung der IP-Anonymisierung, wird Ihre IP-Adresse von Google jedoch innerhalb von      Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den      Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an      einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Im Auftrag des Betreibers dieser      digitalen Angebote wird Google diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der digitalen      Angebote auszuwerten, um Reports über die Angebotsaktivitäten zusammenzustellen und um weitere      mit der Angebotsnutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber dem      Webseitebetreiber zu erbringen, insbesondere auch Google Analytics Berichte zur Leistung nach      demografischen Merkmalen und Interessen. Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser      übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Sie können die      Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern;      wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche      Funktionen dieser Webseite vollumfänglich werden nutzen können. Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Webseite bezogenen Daten      (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern,      indem sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de .      Nähere Informationen zu Nutzungsbedingungen und Datenschutz finden Sie unter http://www.google.com/analytics/terms/de.html bzw. unter https://www.google.de/intl/de/policies/ .
Google Werbenetzwerk und DoubleClick
Google verwendet das DoubleClick-Cookie auf Websites des Google Werbenetzwerks (sog. Publisher)      und bei bestimmten Google-Diensten, um AdWords-Kunden und Publisher bei der Anzeigenschaltung      und -verwaltung im Web zu unterstützen. Wenn Sie eine Website aufrufen und eine über Websites      des Google Werbenetzwerks geschaltete Anzeige anzeigen oder darauf klicken, wird eventuell ein      DoubleClick-Cookie in Ihrem Browser abgelegt.
Ferner benutzt diese Website Remarketing mit Google Analytics für Online-Werbung. Dies      beinhaltet die Verwendung von Cookies durch Drittanbieter, einschließlich Google. Dadurch können      Ihnen auf der Grundlage Ihrer früheren Besuche auf dieser Website Anzeigen unterbreitet sowie      optimiert und ausgewertet werden. Mithilfe von Remarketing werden Informationen über Ihr      Surfverhalten zu Marketingzwecken auf pseudonymer Basis gesammelt und gespeichert      (Targeting/Retargeting). Anhand dessen können Ihnen anschließend gezielte Produktempfehlungen      als personalisierte Werbebanner auf anderen Webseiten (Publishern) angezeigt werden. In keinem      Fall werden wir diese Informationen mit Daten aus Ihrer Kundenbeziehung verbinden oder dazu      verwenden, Sie als Besucher dieser Website persönlich zu identifizieren.
Die gesammelten Daten werden lediglich zur Verbesserung des Angebots benutzt. Sie können die      Erfassung der Nutzungsdaten durch Google/DoubleClick verhindern, indem Sie das unter dem folgenden Link unter      dem Punkt „DoubleClick-Deaktivierungserweiterung“ verfügbare Browser-Plugin herunterladen und      installieren. Alternativ können Sie die Doubleclick-Cookies deaktivieren, indem sie die Deaktivierungsseite der       Netzwerkwerbeinitiative aufrufen.
Facebook Remarketing/ Retargeting
Auf unseren Seiten sind Remarketing-Tags des sozialen Netzwerks Facebook, 1601 South      California Avenue, Palo Alto, CA 94304, USA integriert. Wenn Sie unsere Seiten besuchen, wird      über die Remarketing-Tags eine direkte Verbindung zwischen Ihrem Browser und dem      Facebook-Server hergestellt. Facebook erhält dadurch die Information, dass Sie mit Ihrer      IP-Adresse unsere Seite besucht haben. Dadurch kann Facebook den Besuch unserer Seiten Ihrem      Benutzerkonto zuordnen. Die so erhaltenen Informationen können wir für die Anzeige von Facebook      Ads nutzen. Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom      Inhalt der übermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Facebook erhalten. Weitere      Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerklärung von facebook unter  https://www.facebook.com/about/privacy/ .      Falls Sie keine Datenerfassung via Custom Audience wünschen, können Sie Custom Audiences hier deaktivieren .
Chartbeat
Zur Echtzeitauswertung setzen wir das Analyse-Tool Chartbeat ein, welches u.a. auch Cookies      nutzt. Wir nutzen diese Daten zur redaktionellen Steuerung der in den digitalen Angeboten      präsentierten Artikel. Es handelt es sich um einen Service der Chartbeat Inc. 826 Broadway, 6th      Floor, New York, NY 10003, USA. Die Chartbeat Inc. ist dem Safe Harbour Abkommen beigetreten und      verarbeitet die anonymisierten Daten ausschließlich im Rahmen einer Auftragsdatenverarbeitung.      Die Auswertung erfolgt anonymisiert. Sie können die Platzierung von Cookies von Chartbeat durch      eine entsprechende Einstellung Ihres Browsers verhindern. Einzelheiten zu Chartbeat erfahren Sie      unter http://chartbeat.com/about/ ; die      „Privacy Policy“ von Chartbeat können Sie unter http://www.chartbeat.com/privacy/ einsehen.
Abonnentendaten
Hinsichtlich Ihrer Abonnentendaten möchten wir Sie darauf hinweisen, dass diese von uns auch auf      anderen Wegen als über das Internet erhoben werden, um den Abonnementvertrag einzugehen und      durchzuführen, Zahlungen abzuwickeln, Kundenanalyse und -pflege zu betreiben oder um im      gesetzlich zulässigen Umfang postalische Werbung oder - soweit uns gegenüber angegeben - Werbung      per E-Mail (Newsletter etc.) zu verschicken.
Technische Sicherheit
Zum Schutz der uns überlassenen Daten aktualisieren wir fortlaufend unsere technischen und      organisatorischen Sicherheitsmaßnahmen. Diese Maßnahmen sollen unberechtigte Zugriffe,      widerrechtliche Löschung oder Manipulation und den versehentlichen Verlust der Daten bestmöglich      verhindern.
Auskunftsrecht
Auf Ihr Verlangen teilen wir Ihnen gerne kostenlos mit, ob und welche personenbezogenen Daten zu      Ihrer Person oder Ihrem Pseudonym gespeichert sind. Unrichtige Daten werden von uns nach      Kenntnis berichtigt.
Ansprechpartner
Geschäftsführer: Thomas Lindner (Vorsitzender), Burkhard Petzold
Ust.-Idnr. DE114232723
Nutzungsbedingungen
Als Nutzer des Premium-Dienstes „F.A.Z. PLUS“ profitieren Sie von einer Reihe von      Sondernutzungen, welche Ihnen die Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH (nachfolgend „Verlag“) in      Bezug auf die von ihr produzierten und bereit gestellten Inhalte (nachfolgend „F.A.Z.-Inhalte“)      ermöglicht. Die Nutzung von „F.A.Z. PLUS“ ist jedoch ausschließlich für Ihren eigenen,      persönlichen und privaten Gebrauch bestimmt, so dass die Nutzung dieses Dienstes den folgenden      Nutzungsbedingungen unterliegt.
1. Nutzung nur für den eigenen, persönlichen und privaten Gebrauch
F.A.Z. PLUS ist nur für Ihren eigenen, persönlichen und privaten, nicht-kommerziellen Gebrauch      bestimmt. Mit F.A.Z. PLUS können Sie die Beiträge der Frankfurter Allgemeinen Zeitung in      moderner Aufbereitung auf Ihrem Smartphone, Tablet und Computer schon am Vortag lesen. Ein      nicht-privater Gebrauch findet nach diesen Bedingungen auch beispielshaft bei Stiftungen,      Körperschaften und Anstalten des öffentlichen Rechts, Vereinen, Bibliotheken, Behörden und      Gerichten statt.
Die Nutzung von F.A.Z. PLUS ist auf fünf eigene, private Lesegeräte je Nutzer beschränkt.
Die Weitergabe von Inhalten an Dritte (auch auszugsweise) oder die Ablage in fremden      Speichersystemen („cloud“) ist ohne unsere vorherige schriftliche Einwilligung nicht gestattet.      Außer bei den durch uns hierfür ausgewählten F.A.Z.-Inhalten ist es untersagt, die      F.A.Z.-Inhalte in sozialen Netzwerken wie Facebook, Instagram, Xing, LinkedIn usw. zu teilen      oder in sonstiger Weise zur Verfügung zu stellen oder die F.A.Z.-Inhalte mittels eines      Hyperlinks in einem Teilfenster (Frame) einzubinden und/oder darzustellen. Des Weiteren ist es      untersagt, Inhalte aus den Ihnen zugänglichen Internetseiten oder den mobilen Applikationen      mittels technischer Hilfsmittel (bspw. Crawler, Spider, Text-/Data-Mining etc.) zu kopieren.
2. Hinweise auf andere F.A.Z.-Angebote
Soweit auf den Ihnen zugänglichen Internetseiten oder den mobilen Applikationen spezielle      Hinweise oder Bedingungen zur Nutzung der jeweiligen F.A.Z.-Inhalte enthalten sind, gelten diese      ergänzend zu diesen Nutzungsbedingungen für den Dienst F.A.Z. PLUS.
3. Urheber-, Leistungsschutz- und Markenrechte
An den Ihnen im Rahmen von F.A.Z. PLUS zur Verfügung gestellten F.A.Z.-Inhalten sowie an den      F.A.Z.-Bezeichnungen und Logos stehen der Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH die      ausschließlichen Urheber-, Leistungsschutz- und Markenrechte zu. Es ist Ihnen daher untersagt,      Urheberrechtshinweise und/oder Markenbezeichnungen und/oder sonstige Angaben in den      F.A.Z.-Inhalten zu verändern und/oder zu beseitigen.
Jede Nutzung der F.A.Z.-Inhalte für nicht-private Zwecke ist untersagt, soweit die Frankfurter      Allgemeine Zeitung GmbH nicht im Einzelfall vorher schriftlich zugestimmt hat. Insbesondere ist      eine Einspeicherung oder Verbreitung von Zeitungsinhalten in Datenbanksystemen, zum Beispiel als      elektronische Pressespiegel oder Archiv, ohne Zustimmung des Verlags unzulässig.      Vervielfältigungs- und Nutzungsrechte können Sie von unserer Abteilung Content + Nutzungsrechte erwerben.
Wir behalten uns vor, den Dienst F.A.Z. PLUS insgesamt oder Teile davon jederzeit zu beenden      oder einzuschränken. Dazu gehören insbesondere auch die kostenfreien Dienste und Angebote,      insbesondere auch im registrierungspflichtigen Bereich. Eine Gesamteinstellung des Dienstes      F.A.Z. PLUS erfolgt nur nach Ankündigung innerhalb einer angemessenen Frist.
4. Sperrung oder Löschung Ihres Zugangs
Sollte die Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH feststellen, dass Sie unseren Dienst entgegen      diesen Nutzungsbedingungen dennoch zu nicht-privaten Zwecken nutzen oder gegen die      Nutzungsbeschränkungen in vorstehender Ziffer 1. verstoßen, ist die Frankfurter Allgemeine      Zeitung GmbH berechtigt, Ihren Zugang jederzeit und mit sofortiger Wirkung zu sperren und/oder      zu löschen. In diesem Fall müssen Sie auch mit einer juristischen Inanspruchnahme auf      Unterlassung, Auskunft und/oder Schadensersatz durch uns oder Dritte rechnen. In diesem Fall      sind wir zudem berechtigt, Ihr Nutzerprofil ggf. an Dritte weiterzugeben.
 
</ExtractedText>
</item>
</channel>
</rss>
